忘了夢想的人會成為失蹤人口

要來的,逃不了。

既來之,則安之。

你想困在這虛無的世界過渡餘生?還是返回現實世界做平平凡凡的香港人?

當生活變得枯燥乏味時,你會唔會都想作出一些改變?

在這個彈丸之地出世的人都注定會被倒模成忘了夢想的人。

填鴨式的教育加上千篇一律的生活模式令人漸漸遺忘生存的意義。

不知從何時開始談論夢想會被視為異類,當作了怪人。

所以大家都漸漸遺忘了自己的夢想,連夢想二字都開始慢慢忘記。

正因為這樣,社會變得不再平衡。

一個猶如天堂的地方,沒有煩惱和壓力,每天都過着無憂無慮的生活。

這裹的人都開始遺忘了要逃走的想法。

可能大家都是失去了寄託的孤魂,失去了寄託的人生還有什麼意義?

或許這裹才真正適合我們。

它來了。

暴風雨的前夕總是風平浪靜。

最後的淘汰要開始,逃不了的人們將要面對永無止境的驚慄。

他們會隨着自己的夢想一樣被人離棄,被人遺忘。

去到生死的關頭,腦海不斷浮現一句話,可能是唯一生存的方法。

千萬不要忘了夢想。

若果還記得的話。

「考試時間尚餘十五分鐘。」試場考官最後的提示

這次是我最後一次聽到的提示。

最後的十五分鐘你會選擇盡力完成餘下就算看過百遍都不懂的試題,還是選擇放空自己享受最後十五分鐘的寧靜?

最後我選擇了後者。

與其作無謂的努力,倒不如放鬆自己。

時間一分一秒過去,身旁的考生寫得愈來愈快,愈近收卷時間,他們的手速就愈快,對於他們來說的確是要爭分奪秒,但對我來說己經太累了。

「考試時間結束,各位考生停筆。」這是試場考官跟我們說的最後一句話

考生們放下筆,抬起頭,都望着天花板呼出一口氣,有的因為對自己的表現感到失望而嘆氣,有的因為不用再受到考試的折磨而鬆一口氣。

踏出考場大家都在高談闊論試卷的答案,他們說的一切我都聽不進耳,既然一切都完結,為何又要提起?聽到那些未必正確的答案而沮喪,而高興,值得嗎?

「考成點呀!沈旭頡。」出現在我身邊的是同一考場的老朋友

「都係咁啦!無預到考到咩好成績。」我伸伸懶腰,一切都完結了,剩下最後的英文口試

「叫左你勤力啲架啦!係都唔聽。」她用手上的試卷不停拍打我脊背

「我今年已經退左隊,全力備戰DSE架啦!」我不理她不斷加速

「行咁快做咩喎你。」她突然加速跑在我的面前

擋我去路的是位短髮女孩,叫錢濼瑤,是我六年的同班同學,更是六年的同桌。她的齊陰短髮跟隨她已有六年時光,即使我有時勸她轉新髮型,但她總是愛理不理,雖然濼瑤稱不上是大美人,但她笑時眼睛往往也跟着笑,看到她的笑容會忘卻一切的煩惱,好的樂天性格每次都會把我的負能量掃走,跟她相處往往是最舒服。

至於我呢?平平無奇的中學生,無論是運動抑或讀書永遠都是中游位置,可以說是高不成,低不就,我是個熱愛看金田一的男孩,誰不想當一次偵探。濼瑤的成績雖然算不上優異,但跟我比卻是有餘。大家都各有擅長的科目,而大家擅長的科目正正亦是對方的弱項,不過我們沒有因此而互補不足,反而互相嘲諷對方的弱項成為了我們相處方式之一。

今天的濼瑤以一身文青裝扮示人,加上她矮小的身高,讓人有種想保護她的感覺。

「你可唔可以搵次試下唔抬高個頭同我講野。」我摸摸她的頭繼續前行

「咁你又可唔可以搵次英文考高分啲比我睇。」

「你科數又好得幾多呀!呀乘。」忘了跟大家說, 濼瑤是位連乘數表都未背熟的文憑試考生,所以從中四開始我都叫她呀乘,有時連老師都忍不住叫她聲呀乘

「呢個名你諗住叫到幾時?」濼瑤在旁瞪着我

「到我唔識背乘數表既時候,我諗我就會考慮下唔叫。」

「咁希望我以後都見你唔到,咁就唔會再聽到你叫我做乘妹。」女人總是口不對心

「如果見唔到你既話,我會掛住你。」我對着她微笑

「考曬試心情好左喎,識得口甜舌話。」我們步出校門,映入眼簾的盡是莘莘學子,有人因為文憑試的結束而歡喜.有人因為失手而陷入愁雲慘霧之中,而我就抬頭看看今天特別蔚藍的天空微微一笑。

「個天有咩咁好笑喎。」濼瑤跟着我仰望無邊的天際

「因為今日個天好藍,我好耐都無見過咁藍既天空。」從中六開學時天空在我眼中一直都是灰濛濛的。

「我都係咁話,個天好靚,好藍。」其實濼瑤的壓力比我更加大,家庭、朋友、老師對她的期望都遠高於她的能力。

大家都因為文憑試而放棄了一直的堅持, 濼瑤被逼放棄了一直喜愛的beatbox, 放棄了所有的比賽,平日口中唸着的beatbox都變成各種的詩詞歌賦。

而我放棄了自己最愛的籃球,放棄了最後一年的學界比賽,放棄了最後一次揮灑熱血的機會。

為的就是這次的文憑試,從選擇放棄的時候開始,我就知道背負着的不只是老師和家人對我的期望,我更要爭取更好的成績面對隊友,我的離開是對他們的不負責,我忘了昔日為了冠軍而努力的熱血,忘了跟隊友之間承諾,忘了大家的夢想。

「你有無諗住玩返beatbox?」

「如果可以選擇既話,我一定會繼續。」濼瑤開始眼泛淚光

濼瑤的家人一直都希望她能成材,長大後可以高薪厚職,安安份份地工作,然而濼瑤根本不奢望這一切,她要的只是過屬於自己的人生。

「咁你又有無諗住打返波? 」

「我已經無動力再打,係我親手摧毀左大家既夢想,已經唔敢再面對佢地。」我伸手遮掩陽光,因為實在太耀眼。

「佢地都原諒你,唔好再咁自責啦!」濼瑤拍拍我的肩膀

「但係我原諒唔到自己,佢地愈係唔怪我,我就愈自責,叛徒唔應該原諒。」背叛是世上最不可原諒的惡行

「夠啦!難得捱過左呢關就唔好諗埋啲負面野啦!我唔想再見到你日日都行屍走肉咁,我想見返DSE前既你,可唔可以呀!」原來不知不覺間變了,變得不再是自己，變得不再是錢濼瑤想見的沈旭頡

「如果去到一個無壓力,無煩惱既世界,你就會見返以前既我。」我淡然的道

香港已經不適合居住,有多少人因為生活的催促而選擇移民,有多少學童因為學業的壓逼而選擇輕生,有多少人因為要跟隨所謂的社會標準而活得不再是自己。

「如果真係有呢個世界既話,我要跟埋你一齊走,我唔會比你扔低我一個人。」若果這真的存在,我又怎會捨得拋棄你一人在這荒誕的城市繼續生存

「好呀!我應承你唔會扔低你一個。」這是我跟濼瑤在這世界說的最後一句話

有人睇再po

個序唔錯

我跟濼瑤走到車站分別,文憑試的完結本應是個好開始,然而煩惱亦隨着萌生。

若果有地方能夠讓我忘卻一切煩惱,遠離煩囂,遠離紛爭,自由自在生活,或許我也會選擇在那裏渡過餘下的人生,沒有煩惱,沒有壓力便是人間最好時節。

回程時一直在想應該為文憑試的結束而興奮,還是為被遺忘的夢想而悲傷？

那種昔日的熱血是否已經不復存在？

成為職業運動員是我們之間的夢想,奪得全港冠軍是我們邁進成為職業運動員的第一步,而這一步因為我的自私而被摧毀。

說好的共同進退已被我忘得一乾二淨,夢想在我心中何時落得如斯田地?

當我想得入神時,倏然有把滄桑的聲音傳入耳中。

「一切都係假,一切都係一個實驗黎。」

當我在想他一定在自言自語時才發覺有雙凌厲的眼神正在注視着我。

坐在我旁的是個看上去年約五十歲的中年大叔。

他有着發福的身形, 穿着普通的T恤短褲, 若平時在街上他在我眼中只是位普通的中年大叔,然而今日他在我眼中是位不折不扣的瘋子。

「我唔明你講咩喎,呀叔。」除左苦笑之外,我想不到任何表情面對

「你一定要走,啲人都係假,佢地會殺左你地。」

這一刻開始我就知道若果再不下車,我可能會變成下個他。

「呀叔你冷靜啲先,我都唔識你,你同我講呢啲野都無用架。」看着他的眼神慢慢由凌厲變成驚恐,難道他能看穿我的未來？

「千祈唔好忘記夢想,呢個係你地既唯一生機。」當我聽得一頭霧水時,巴士終於準備靠站,我知道這是我逃跑的機會

「唔好意思,我諗你搵錯人啦。」我的人生沒有他說的那麼刺激，實驗品應該也輪不到我。

多謝巴打

我沒有愛情小說的刻骨銘心,沒有科幻小說的光怪陸離,更沒有驚慄小說的驚心動魄,我有的就是平凡不過的人生。

什麼最後一個,什麼不要忘記夢想又是從那套電影抄出來的對白。

當巴士靠站時,我立刻逃往下層,離開這個侷限的車廂,結束這毫無水分的對話。

在我離開巴士前的一刻還聽到有人在我背後大喊

「我唔係傻架,我會諗辦法去救你地,等我呀。」他緊握着扶手,看着車門慢慢關上,而車上的乘客都注視着我們。

若你不是傻的,那我亦非正常,想不到文憑試結束後為我帶來的第一個驚喜就是這個荒誕的巴士奇遇。

但倏然有種莫名的羨慕湧上心頭。

在我們眼中他只是個在胡言亂語,彷彿活在自己世界的瘋子,在他的幻想世界內自己是至高無上的神,每天運用創意力去編寫不同的世界,可能大家都會嘲笑他的傻,但至少他比我們都要活得快樂。

生活的壓力讓我們每個人都喘不過氣,誰不想找個地方讓自己好好歇息。

夢想是唯一生機?但現在夢想在我心中的地位可能已排到最後,夢想在我的記憶中早已模糊不清,絕對不能成為我的救命符。

沒有什麼原因,只是我學會面對現實。

把夢想擱下,向現實低頭,這才是該做的。

忘記了夢想其實亦不是什麼大事,只是生存變得動力,人生少了點樂趣。

希望他真的會想辦法救我,把我從山谷中拉上來,從谷底看見的天空是那麼的狹窄和遙遠。

下車後我沿著馬路步行,街上人們都掛着蒼白如撲克牌的臉,無論上班族、老人家還是莘莘學子都無一倖免,大家的快樂不知不覺間在你身邊逃走了。

酷熱天空加上沉重的心情簡直是懲罰,身邊的建築物也彷彿漸漸溶掉。

眼前的景像猶如崩壞的城市,行屍走肉的人隨處可見,社會上都充斥着不安。

大家都害怕自己會成為下個受害者。

想着想着,已經到家,屋內依舊空無一人,桌上依舊放低了我接下來一星期的費用,父母大概又去了公幹吧!

每次回家的指定動作就是開電視,為的不是看,而是不想過分冷清。

但最近開電視聽到的第一句就是...

失蹤人口!

一個月已有4人失蹤,整個社會都被驚悚的氣氛包圍,當警方對事件束手無策時,自然會出現不少的陰謀論和謠言。

有人說一切都是國家的安排,想培育他們成為新一代的政治人物,有人說是因為時空的差錯令他們成為失蹤人口,更有人說他們已成為了外星人的實驗品,一切無稽的猜測令社會更加陷入慌亂之中。

在這個亂局中,大家都人心惶惶,誰都不想成為下個失蹤人口,每天祈求的是希望警察可以盡快查個水落石出,救他們出水深火熱之中。

大家都不擔心生死未卜的他們,只顧着仍然安全的自己。

這就是人性。

若自己成為失蹤人口,不知父母又會否知道？可能關心我的就只有濼瑤,有時真的會慶幸自己有個六年的同桌兼好友,起碼尚有人知道我的存在。

失蹤的4人會否都被困在同一地方？他們的生活又會如何？

他們會否被困在不見天日的黑房內遭受虐待?

想着想着,一陣倦意襲來,或許文憑試消耗了太多精力,我該休息不要再胡思亂想。

睜開眼時屋內依舊的冷清,再看看手機已經是8時正,我躺在床上看着天花,發覺我的星空不見了,在中五的暑假父母根據我的想法裝修房間,星空天花是我的唯一要求,而他們是第一次聆聽我的意見,亦是我人生之中跟父母相處過最快樂的時光。

星空的消失令我疑惑,感覺這房間並不屬於我。

不。

這裹可能都不是我家。

我情急下致電濼瑤,但換來的只是冷冰冰的聲音。

「 電話暫時未能接通,請遲啲再打過黎。」

這一切是我的多疑還是幻覺?再看窗外的街道沒有人影走過,今天入夜的秀茂坪異常的静謐。

屋內的傢俬位置一模一樣,唯獨我的星空不見了,究竟是我的星空被偷去,還是我去了另一個世界？

我再次致電濼瑤,但都是未能接通。

我打開電視,映入眼廉的盡是雪花,是接收不良還是已被隔離？

看見眼前的雪花,我的思緒也變得混亂,星空的消失加上電視的雪花令我更加不安。

我關掉電視,為的是能在混亂中貪一點寧靜。

在靜謐的環境倏然一聲巨響傳入耳中。

「咕嚕」看似是餓了

這聲巨響提醒我可能已經餓出了幻覺,我馬上打開雪櫃,我揉揉眼睛,希望發生的一切真的是幻覺。

空的。

雪櫃裹空無一物,家中的雪櫃何時變得如此空空如也?我伸手一摸全都是空氣。

回溯起入貨已經是兩星期前的事,看來放在雪櫃的食物早已清光光,我只好出門覓食。

雖說覓食,但是心內早有了果腹的餐廳。

我早已當它是我的第二個家───M記。

我走出大門,感覺走廊跟平日不同,雖說不出有什麼古怪,但總是渾身不自然。

兩部升降機都停留在7樓,這是運氣還是刻意安排?

步出升降機後,映入眼簾的是異常空曠的大堂,這真的是正常的秀茂坪?

就連保安都消失了,這一切都是正常?

我懵了,真的懵了。

慄然感油然而生,全身冒了冷汗,彷彿再踏前多步再會有生命危險。

即使這樣,但饑餓驅使我了前進。

異常冷清的街道更顯我的孤獨,今天的街道特別空曠,加上昏黃的街燈作點綴,是恐怖電影的開場,而我彷彿是第一個受害者,該不會就這樣命喪於此吧！

今夜的秀茂坪四周一片死靜,空氣中還瀰漫著可怖。

到底發生了什麼事情......

究竟是我的步伐變慢,還是街道變長?今天走向M記的時間總比以往長,讓我不禁幻想有人在我的身後跟蹤我,等待着一個機會把我捉走,又或許倏然有人會拿着死神的鐮刀出現在我的面前想奪走我的性命。

想着想着,我終於走到M記的門口,剛幻想的一切幸好都只是幻想。

門外的石凳比平日的少了份熱鬧,多了份冷清,平日的大叔、伯伯、街童都消失了,反而令人渾身不自在。

M記內一位客人都沒有,連職員都只剩三個,熟悉的地方,陌生的臉孔。這還是我第二個家嗎？

即使M記在播放着陪着你走亦不能安撫我的心情,恐懼漸漸滲透我每條神經。

我走近櫃檯,發覺他們都不是我的舊同事,他們都沒有笑,他們沒有半點打算招呼我的舉動,他們就重複着同一個動作,即使說他們是披着人皮的機械人亦有人相信。

「唔好意思,我想問聰仔佢今日有無返?」聰仔是我其中的一位舊同事,他無時無刻都會照顧着我,彷彿就是位大哥哥

但職員依舊不停炸薯條,不斷數錢,收銀機成為了他們的玩物,他們對我仍是視若無睹,我的存在似乎是多餘的設定。

「唔該,你地可唔可以理下我。」他們仍然不理會我

「我黎買野食架。」他們依舊的冷酷,說好的免費笑容呢

在這環境下已經不敢探索m記的各處,竟然他們無視我的存在,那我就只有離開這個選擇。

我只好無奈的離開,他們從沒看過我一眼,沒有回答我的問題,他們就是一直沉默不語。

我步出M記,看着寂靜的秀茂坪,仍不敢相信自己生存了18年的地方變成這樣,不敢想像自己是唯一的活人。

這是夢境還是現實?

我再次致電濼瑤。

換來的仍是冷冰冰的聲音。

我開始擔心濼瑤的安危,她的處境會否跟我相同?若果相同,她又會如何應對?

睡醒後整個秀茂坪都變了,變得不再一樣,變得宛如死城般。

想不到我一直嚮往的地方出現了,當所有人都消失了就再沒有壓力和煩惱,沒有任何的高低之分,不會再有工作的壓力、學業的煩惱和人與人之間的勾心鬥角。

當急速的生活節奏都消失時,就應該要回到當初的慢活。

我躺在石凳上,望着滿天繁星的夜空,多希望我眼前的一切都是假象,希望睡醒後一切都會回復正常。

然而現在連睡覺的心情都沒有,更何況肚子還在餓着,我現在首先要做的就是果腹。

我越過商場,走到7-11門口。

沿路仍然是一片死寂,現在時間是8時45分,商場內即使了無人煙,但仍是燈火通明,若跟平日相對,這情景真的是合情合理?

職員跟M記的一樣都是不停開關收銀機,機械式的重複同一動作。

我步入7仔,挑選了最愛的肉醬意粉和咖喱魚蛋,準備拿去微波爐翻熱,反正在這情況下都不需要付款,職員的存在就只是裝飾。

排隊時我不斷安慰自己,一切都只是惡作劇,一切都不是真實。

等等...

排隊?

我不是唯一的活人?

眼前的他猶如是代表希望的天使降臨於人間,他的存在就是結束這場鬧劇。

在我眼前的是位男生的背影,他正在等待微波爐發出叮的聲響,是我餓出了幻覺,還是除了我以外還有別的活人。

我揉揉眼睛後,他發現了我。

映入眼簾的是位眉清目秀的男生,他的年齡貌似跟我相若,站在他面前的我明顯地佔了下風,不論是身高抑或是樣貌我都輸了。

我們四目交投 ,彼此都說不出話來,可能他也太驚訝了,發覺自己不是孤獨一人。

起碼在上一秒我是這麼想。

但現實和你想像的往往出現很大的出入。

他看了我一眼就繼續等待微波爐中的食物,他沒有在意過我的存在,沒有絲毫的驚訝,冷靜得令人心寒,他彷彿一早預料我會出現在他眼前。

幾好睇 你的故中 我應該會係失縱人口 没了夢想的人

我會keep住寫

也許他跟本不在意我的存在,試問你看見一名活人在你眼前出現,你會害怕嗎?

也許秀茂坪根本沒有改變,可能一切只是我的多疑,我是說可能。

「嚇死我。」我摸着自己的小心臟,確保自己尚在人間
心還在跳着

「乜我個樣真係衰到唔似人咩。」他對着我微笑,在這環境下他的微笑比一切的異形還要來得恐怖,令人心寒

「唔係,之不過你覺唔覺佢地有啲古怪。」我指向收銀處的職員

在這刻我仍有一刻相信自己身處在一直居住的秀茂坪,因為尚有活人的存在,但下一秒他的一句話立即打破我的想法。

「佢地呀?我都想知佢地到底係咪人黎。」他表現得非常淡定,沒有一絲的不自然,語氣上還帶點調皮

他說畢後,前往雪櫃拿出樽烏龍茶一喝而盡,他把7-11當作是自己家般,從家中的雪櫃取出烏龍茶當然不足為奇,只是想不到他把7-11的雪櫃也當作是自己的。

他不把職員放在眼內,放肆地大吃大喝。

聽日繼續

「你覺唔覺呢到好唔妥?」我們都活在這詭異的氛圍中

「好唔妥?邊到唔妥。」他橫視四周道

他到底是天生遲鈍,尚未清楚現在發生的一切,還是不願接受眼前的事實?

「邊到唔妥?係咪飲懵左你呀!你睇下啲職員完全無理過我地,當我地死撚左咁,你岩岩咁樣攞野飲佢都唔屌你喎。」我瞪大雙眸注視他

「你覺得唔妥係因為你仲用緊正常既眼光去睇呢個世界。」世界已變得不再正常,正常的就只有身處在這的我們

「接受現實啦!呢到唔再係你記憶中既秀茂坪,佢地既存在就係最有力既證明。」他拍拍我的肩膀

這句話在我腦海裹縈迴不斷。

「我肯定係發緊夢,不如你一巴摑醒我。」這是我第一次要求別人摑醒自己

明知不是夢,但仍要抱着最後一絲的希望,這就是人的固執。

「我都想係發夢,我都想搵人一巴摑醒我。」他的眼神突然變得堅定,剛才的微笑也一掃而空

消失的星空、異常靜謐的街道、猶如機械人的職員,告訴我發生的一切都不是夢境,即使有違常理,但卻是赤裸裸的現實。

「就算係咁都唔會連電話都打唔通。」接受現實我早已學會,不是嗎?

「係呢到任何既通訊設備都無用,就算你係超人都飛唔走。」他點起煙來

看着一縷縷白煙在空中消失,就想起室內是嚴禁吸煙,但在這個晚上我想也不會有人理會,職員是活人還是機械人到現在也不確定。

「唔得,我點都要試多次,借你部電話黎,話唔定你部電話會通。」

「真係打唔通,咁都要試?」他拿着電話給我最後的忠告

「就算機會得千分之一都要試。」沒有什麼原因,只是因為她是濼瑤

我拿着借來的電話嘗試再次致電濼瑤。

按電話號碼時手還在顫抖,內心盡是不安,害怕電話裏頭的聲音仍然不是熟悉的女聲。

按下關鍵的綠色鍵亦需要很大的勇氣。

我把電話放在耳邊,加速不斷的心跳聲為這片死寂的環境打響了拍子。

「嘟...嘟嘟...嘟嘟」電話聲在我耳邊循環播放

等待是世上最痛苦是精神上的折磨,結果往往和你所想的出現很大的落差,每次的期望到最後都會化為失望。

最後結果依舊相同,聲音同樣的冰冷,同樣的無情。

就是不能給我一次機會嗎?

「都仲係打唔通。」放下電話,我把擔心、緊張和不安都掛在臉上

「女黎架,咁緊張既你。」他調侃地道

「搞成咁仲有心情問呢啲既你。」明明已經身在異處,但他還是那麼的若無其事

「個女仔對你好重要?」他突然的提問殺我一個措手不及

「都係既,無佢就無今日既我。」開始想念濼瑤在身旁支持我的日子

「仲唔比我周到你個咸濕仔,女朋友?定炮友呀。」他不斷撞我的肩膀,笑容還帶點猥瑣

「講笑都睇環境啦!我依家真係笑唔出。」現在我最想聽到的是濼瑤平安的消息,而不是這種讓人聽後反白眼的笑話

「睇黎你要慢慢學習下咩叫做苦中作樂。」他吃着魚蛋道

「始終都接受唔到訓醒既秀茂坪會變成咁,想知道呢個世界究竟發生咩事。」我揪心的道

「乜有人同你講過變既係呢個秀茂坪咩。」他把手上的塑膠盒扔進垃圾桶

一陣寒意直襲心扉,脊背被冰冷的恐懼狂抓着,思緒瞬間變得繃緊。

「你...你講咩呀,又變,又唔變咁,搞到我好亂。」手心開始冒汗,請告訴我說的一切都是謊言,一切都只是玩弄我這個無知的男孩

「呢到係另一個世界。」他這句話打破了我一直的世界觀,顛覆了我的想法。

「無可能架,我只係訓個覺,點會去左另一個世界。」

「我都只係黎搵個朋友,點會估到變成咁。」他的微笑,滲透出點點苦澀

「差唔多起程啦!食埋野就走啦。」他看着電話的時間道

「起程?去邊呀!你想賣我豬仔呀。」對於這個剛認識二十分鐘的朋友,實在難以放心將性命交給他手上

「去會合其他人,邊得閒賣你豬仔。」聽到這個消息讓我感到自己並不孤單

人是團體生物,只要有一群人跟你同樣遭殃時,就會覺得這苦難亦不算什麼,只有人比你更慘時,你會更加安心,這就是人性。

我從微波爐取出肉醬意粉後就走到他的旁邊詢問更多有關其他人的事情。

「加埋我仲有3個人同你一樣都係呢到生存緊,一陣你都會見到佢地。」他吃着魚蛋,看着了無人煙的街道說出令我更震驚的消息。

「太好啦!原來仲有其他人存在。」聽到這消息我實在難掩自己當刻的興奮

「乜,真係咁值得開心咩?」他放下手上的餐具看着我

「我唔係開心,只不過係...」還未將說話說畢,他已經插起話來

「我想離開呢到,我想見返屋企人同朋友。」我想這是他打從心底的渴望,剛才的淡定都是裝出來嗎?

他們4人已被困在這詭異的世界已有一段日子,他們承受的是每天不斷逃離的失敗,但還要抱着明天就會成功的信念而去苦苦堅持。

你以為明天是夢魘的結束？

錯了。

其實夢魘從來都不會消失,每天只會不停輪迴着。

「洋蔥食完未呀,霍金同王伯等緊。」這把充滿磁性的聲音倏然傳入耳中

站在門口的是位身形健碩的男人,他的容貌告訴我必定是位經歷了不少風風雨雨的,他的五官並不是我最留意的,反而臉上的疤痕使我看得入迷。

「行得架啦!不過我地要帶多個人去。」洋蔥的側面比正面更加可觀

「o靚仔你望啲咩,信唔信我係你塊臉都加返條。」他已經不用做任何動作,他那凌厲的眼神加上這句話就足以把我震懾

「你唔好嚇佢啦!大家都係同路人黎。」

「又多個唔知點樣闖入黎既可憐蟲。」他在示意是時候要離開7仔,但我的肉醬意粉才剛叮好,而咖喱魚蛋還在冷着

「但係我仲未食野喎。」我擺出副楚楚可憐的樣子看着他

「啲熟食唔好理啦,攞啲手卷過去食啦。」肌肉男充滿磁性的話令我不敢不從

我們走出7-11後,一直都跟着他們,雖然跟他們相識只是短短20分鐘,然而他們給予我一種莫名的信賴感,可能大家都是同路人,都是迷途的小羔羊。

秀茂坪是我最熟悉的地方,今天卻令我最為陌生,我們沿途看不見人影,奇怪的是街市的鐵閘沒有鎖上,但內裹仍是燈火通明,食物的香氣不斷湧出來,跟我手上的手卷簡直是天壤之別。

我跟着他們一直走,沿途的話也不多,大家都是在簡簡單單了解對方的背景,原來洋蔥都是DSE考生,我們都是這個荒謬制度下的犧牲品,他並不是秀茂坪的居民,他在一星期前來秀茂坪是為找朋友索取旅遊科的雞精筆記,誰知他進入秀茂坪後,從此再也無法離開。

而肌肉男有個無論跟他身形、容貌都是給我的感覺都格格不入的名字───奶粉,他的年齡比我們大兩年,他中六畢業後就直接投身社會工作,在物流公司中負責送件,而在三星期前他送最後一件貨物的地址就是秀茂坪,他的結局跟洋蔥一樣,都是被困在這詭異的世界,承受着永無止境的夢魘。

看來每個人來到的時間都不同。

「點解你畢業之後唔讀書,直接出黎做野?」我站在他身後有種莫名的壓迫感

「因為讀書始終都唔岩我,出黎做野揾多啲錢先最實際。」他沒有看過我一眼,視線一直都是眼望前方

「咁你有無夢想？」每人內心都有一個夢,即使厭倦了生活的人亦曾存在過那份追夢的熱血,至少在這時我是相信。

「夢想?太虛無縹緲啦!都係錢實在啲。」

「乜錢真係咁重要咩?」我停下腳步看着只剩背影的奶粉

金錢在這時代的價值遠高於一切。

「錢起碼可以幫到我生活,但係夢想咩都比我唔到。」他停下來轉身看着同樣停下來的我,他眼神內的不甘告訴我夢想這話題他已經不想再提

「咁你條疤又係點得黎。」這問題震懾了洋蔥,他不斷在向我打眼色,示意我不要再問

「唔洗再貶眼啦洋蔥,我都知你想問好耐,係自己蠢先搞成咁。」從話語中聽得出有一點悔意

「咁你係唔小心定係...」我話音未落,奶粉已經搶先答了

「比人斬。」雖然這個答案是一早預料,但聽到時始終都難免有些驚訝

即使我假裝鎮定亦無法逃出他的法眼。

「唔洗咁驚,我講笑架咋,邊得黎咁多打打殺殺,我呢啲疤係好耐之前整親留低。」這個笑話毫無娛樂性

我們走到秀明道公園的足球場,看到兩個男人在球場中心在研究一個盒子,我想他們應該是洋蔥口中的剩下兩名跟我們一樣被困在這世界的同路人。

我們愈近球場,外面的世界就愈模糊,當我走近他們時就發覺整個秀茂坪被濃濃怪霧包圍着。

「有無人可以解釋個天發生咩事,點解啲霧咁怪?」我看着他們那副習以為常的面孔,總覺得他們知道不少有關這世界的事情,彷彿就是遊戲的設計者,我就是玩家,而且是被逼參與。

「睇黎佢仲未清楚呢個世界發生緊咩事。」其中一名身穿校服的學生道

他的身形跟我相若,而樣貌比同齡的長得較為成熟,比較滄桑,不像是位中學生該有的臉孔,我想他應該是奶粉口中的王伯。

而事實亦證明我的推測是正確的。

「成個秀茂坪都比濃霧包圍住,就連天空都比濃霧隔開左,我地到目前為止都唔知濃霧外面既世界係點。」洋蔥斬釘截鐵地道

難怪洋蔥在7-11時跟我道連超人都無法離開,我終於明白。

眼前的景象實在令人難以置信,整個秀茂坪都被怪霧包圍着,我們就如金絲雀般被困在籠中,成為了籠中鳥。

怪霧一直在秀茂坪外徘徊,它們不會進來,亦不會散去。

「呢到無小說所講既異形、殺人狂魔同埋病毒,呢到有既就只係我地幾個人。」王伯站起來對着我道

荒誕的巴士奇遇、疑似機械人的職員和另一個世界,一切都來得太突然,殺我一個不知所措。

「不過我地幾個最想知呢排現實世界有無咩改變。」坐在王伯的帥哥不停在地上畫圓圈,我想他應該是奶粉口中的霍金

「生活都無咩點變到,只係大家都活在恐懼之中。」在這個地方再也不需煩惱學業、生活、夢想,只需照他們的安排就好

「點解咁講。」每個人頭上盡是問號

「因為係現實世界你地4個係失蹤人口。」倏然身後有把熟悉的聲線傳入耳中,這是幻聽吧!她根本不可能會在這裹出現

她應該安安樂樂在現實世界生活。

最意想不到的事往往都會發生,還發生在錯的地方,錯的時間。

我跟着洋蔥往後看,果然出現了。

濼瑤活生生呈現在我的眼前。

到底是誰的狠心把她送來?

我已經說不出話來,我倆四目交投,濼瑤的眼淚在眼眶打轉,就是沒有掉下來,我以為她會跟我來個世紀擁抱,誰不知換來的是......

啪。

「你做咩打我呀!」我一臉的驚訝,為什麼受傷的總是我。

「你做咩唔聽我電話,你知唔知我有幾擔心你呀!」濼瑤的眼淚掉下來了,她因為我而落淚,我的內心揪得很緊

原來大家都在擔心對方的安危。

原來當我消失了,真的只有濼瑤會擔心我,只有她才會在乎我的存在。

世紀擁抱這粗活當然要由我做,我用強而有力的臂彎一手把她抱進懷裹,用手輕撫濼瑤的頭髮,即使不是情侶,但畢竟是六年的好朋友,看到她的淚容的確會心軟。

「對唔住呀!無下次架啦,唔會再要你擔心我。」雖然我從沒收過她的來電,但有人願意為你流淚,認錯都只是小事一樁

「咁點解你會過黎秀茂坪。」她哭後的眼睛通紅容貌跟小朋友一樣可愛動人

「咁我擔心你有事咪過黎揾你,打你電話打又唔通,去到你屋企拍極門都無人應,我個時真係驚到就黎喊,我落樓個時先發覺保安唔見左,成條街都無曬人,就好似去左另一個世界咁,之後我諗住周圍行下睇下會唔會見到你,點知真係比我見到你同兩個人一齊行,所以我咪跟住過黎。」看來是我把濼瑤帶進這個鬼地方,這個只有我們6人的秀茂坪

「你咁樣會搞到我好內疚。」從來都不覺得自己是值得人去記得,濼瑤的傻證明了我的存在價值

「所以你要好好補償返我。」濼瑤擦光眼淚用調皮的語氣道

我願濼瑤的出現只是幻覺,但剛才的巴掌實在太痛,摑醒了這個愛幻想的少年。

「一日裹面有二個人入左黎,打破左之前既定律。」奶粉對着霍金道,他倆對望的眼神告訴我這個世界並不是王伯說的那麼簡單

定律?在這荒謬的世界居然還存在着定律,他們究竟有什麼是隱瞞着我?

「我想知我地幾時變成失蹤人口。」霍金每次開口都是一針見血,不會浪費多一點力氣去說多一隻字

「你地4個係呢個月逐個逐個咁消失,無人揾到你地,就連警察都束手無策,原來你地一直都匿係秀茂坪。」濼瑤輕描淡寫道出事實

「咁起碼知道呢到世界既時間係同現實世界接軌。」霍金依舊是不停在地上畫圓圈

「現實世界?你講咩呀!呢到咪現實世界囉。」

「乜你仲覺得呢到係現實世界咩。」

大家都正在沉思霍金剛道的每一句,他們就如邪教的信徒般,霍金就是教主,他道的每一句都是真理,信徒們不理對錯都盲目追隨。

剛從後面一直偷聽的濼瑤沒有理會霍金的話,一直都把注意力放在這平平無奇的盒子上。

「呢個盒又係咩黎。」若不是濼瑤的好奇心起,這個盒子的存在可能已被我遺忘

「呢個盒係今朝發現,之前一直都見佢唔到。」黃伯是他們的發言人

潘朵拉的盒子?雖然外型比較像是天使的禮物,但他們的謹慎令它更像潘朵拉的盒子,彷彿打開後一切不幸的事物就會發生。

「咁你地有無諗過個盒係點出現。」濼瑤的提問令大家都無言以對

一切都來得太快,大家都不知何原何故被困在這裏,盒子的出現大家都不會覺奇怪,因為沒什麼比這個世界來得更加詭異。

「你既意思係個盒係有人暗中擺係到？」黃伯和濼瑤的思維連接了

霍金從濼瑤的提問開始就沉默不語。

「除非佢係個天到跌落黎啦！如果唔係我諗唔到有其他原因。」在濼瑤身上完全看不到有一點的懼怕,反而冷靜地分析看到的一切

「但係呢個世界除左我地6個就無其他人。」此刻感到的是止不住的心寒,我們之中有人把盒子放在球場中心?

「邊個咁無聊呀!快啲認左佢,搞到我同霍金係到研究左咁耐」王伯對着我們道,聲音還在顫抖

整個球場盡是可怖的氛圍,眾人沉默不語,大家都在等待站出來有人承認。

恐怖的不是這個盒子,而是沒有人承認自己是始作俑者,這正是使人慄然的地方。

「真係咁確定呢個世界得你地？」濼瑤的提問讓空氣瞬間凝結,沒人能夠肯定這個世界只有我們,因為我地只是訪客,並不是居民

「又唔係無既,但係佢地都唔知算唔算係人。」黃伯指的應該是M記和7仔的職員

倏然有把呵欠聲傳入耳中,我們全部人的視線都望向霍金。

「唔好意思,我太眼訓, 不如今日就傾到呢到啦。」霍金道後就自己一個走去

大家看到霍金的離開亦再沒有討論的動力。

在歸家的路程上王伯和洋蔥一直跟都在我們後面,都不知在打什麼鬼主意。

「你地做咩一直都跟住我地。」我終於忍不住要叫停他們

「咩跟住你呀!我地要行呢邊返屋企,唔好諗咁多。」洋蔥這句話猶如摑了我巴掌

「咁好心你唔好鬼鬼祟祟咁啦!嚇死人咩。」我嘗試在挽回面子,但濼瑤已經在竊竊偷笑

「我地唔鬼祟啲,你邊有機會同佢獨處。」洋蔥的笑容猥瑣得惹人生厭

「我地既關係唔係你咁諗。」我沒氣地道,但濼瑤卻在竊竊偷笑

「既然比機會你唔好好珍惜,咁我地唯有一齊行啦,順便了解下大家都好。」洋蔥走上前搭着我的膊頭

雖然是有點無奈,然而我也想了解王伯的背景。

原來王伯是位中五生,他是在三星期前來秀茂坪,他目的是打算回小學探望老師,他進入學校時都沒有怪異的情況發生,校工的笑容依舊燦爛,四周都掛着小學生在視藝堂上的傑作,打造了個充滿生氣的校園,直到黃伯進入昔日班房的那一刻開始,世界就變得不一樣,他步出班房後再沒見過校工的蹤影,整間學校都了無人煙,宛如死城般。

大家來到這個世界就只是一瞬間的事,毫無先兆地闖進這不知名的世界。

「早知結果係咁,我就唔返小學。」第一次見王伯的臉上掛着後悔

「依家後悔都無用啦!快啲諗辦法離開呢到仲好。」濼瑤一向都討厭只會後悔,不懂往前的人

明明我就是這種人,但濼瑤一直都在身邊支持着我,有時候真的不懂她的心思,不懂她還何要跟我這廢人做朋友。

「唔洗擔心,我地只要比多啲線索霍金就得,佢一定會諗到辦法。」洋蔥淡然一笑

「點解你地咁相信佢?」濼瑤皺起眉頭,眼神充斥疑惑

「因為佢係我地之中係最聰明,所以我地唯有相信佢。」

「咁佢係咩人黎,岩岩佢一味諗野,諗到攰就返去訓,完全唔知佢想點。」聰明人的想法,我們這些蠢人是永遠無法涉獵

「唔知,我地只係知佢叫霍金,同埋佢係第一個黎到呢個世界既人,不過佢無同我地講過咩原因黎秀茂坪,我地對佢既認知就係咁多。」洋蔥真的有點單純

在這個混沌的社會,最輕鬆的生存方式就是依賴,但同時亦會成為致命的最大原因。

「你地知佢咁少野都咁相信佢呀!你唔驚佢會過你一棟咩。」背叛是濼瑤想的疑慮

「點會呀!大家同是天涯淪落人,害我地咪等於害佢自己。」

理論上的確是這樣,我也相信他的話,但人總是自私的,如果只有一人能夠離開,你會選擇是自己,還是別人?我是如果。

「咁你又無講錯既,無理由要害同伴既。」濼瑤雖然口是這樣說,但內心還是有點擔心,畢竟她現在亦是其中的一員

「其實你地今晚訓邊?」他們既然不是住秀茂坪,又何來地方睡覺

「訓我朋友間屋。」

「你有鎖匙咩。」

「無呀!不過講起都奇怪,我個時去到朋友間屋既時候就見到大門係打開,連鐵閘都無鎖到,鎖匙亦都係間屋入面,但係入面都咩人都無,不過都好彩因為咁奇怪我依家先有地方訓。」這一切彷彿都是有人在暗中安排

「既然奇怪,咁你仲訓?你唔驚係個局黎架。」應該不會有人笨成這樣吧,以為這一切都只是巧合

「唔驚得咁多,我地咁努力讀書同做野都係想有個瓦遮頭,就算係個局都要又點,我地鬥得過佢咩。」這絕望的話我也曾經說過

===

陷入回憶的漩渦,淚水停留在悲憶之中

球場上鴉雀無聲。

隊友的眼神至今在腦海裹仍揮之不去,是憎恨,是憤怒。

叛徒理應是不該善待,我是說理應。

大家的一直的努力和夢想都被摧毀,變回不智的夢話,淪為一文不值的垃圾。

文憑試是男孩的全部,至少在那時他是這樣想。

「點解要放棄?最後一年都唔好好打埋佢,你對得住佢地咩。」教練的話再多也無法阻礙已鑽牛角尖的男孩

「我認輸啦!我想行返條正路,我地鬥唔過現實。」對男孩來說,文憑試就是一切,即使放棄一直的堅持亦是小事一樁

「堅持夢想幾時變左條歪路呀!你幾時變到咁架。」這是教練第一次破聲大罵男孩

「我只係變得更加學識接受呢個荒謬既社會。」男孩即使知道社會的荒謬,但仍欣然接受,這不是成熟,而是懦弱

從來放棄或堅持都沒有對錯之分,人們不能因為你的選擇而批評你的人生,但你要為自己的選擇而付上責任。

當選擇放棄時,那留戀就是最愚昧的決定。

「你捨得咩,球場先係真正屬於你既地方,唔係試場呀!」這是教練對男孩的最後忠告

「對唔住,呢次係我第一次,亦都係第一次唔聽你既指令。」眼淚不禁劃落,從來沒有如此的難受

比起離別,取捨是更難熬的過程,即使十萬個不願意,最後仍要作出選擇,人生就是不同的選擇堆砌而成。

轉眼間就是中文聆聽的日子,考試前的打氣說話和勵志歌曲男孩都置之不理,腦海裹就只有考試和所有的應試技巧。

直到他們的聲音出現了。

「跟住係黎自籃球夢之隊既,加油呀!倉頡,既然你選擇左退隊就要考好個試先對得住我地,唔洗覺得對我地唔住,因為你始終都係我地既隊友,我地唔會怪你,只會撐你。」電台的DJ也說得非常熱血,他們的話感動了迷路的男孩

由男孩拋棄他們的那刻開始就不奢求會被原諒,叛徒就應該受到懲罰,受盡心靈煎熬的苦,愧疚應該要纏繞在身邊永不消逝才對。

為何還要留言替他打氣?

明明是拋棄你們的人是他,明明是他的自私摧毀了大家的夢想。

男孩哭崩成淚人,身旁的考生嚇得不知所措,試場考官都覺得試場出現了瘋子,打氣的留言繼續播出,男孩亦繼續哭泣,沒有人上前阻止,沒有人會關懷他的狀況,同情心在試場上根本不會出現。

多個敵人分心就等於少了個競爭對手,這淺白的道理男孩早已明瞭。

打氣的留言結束就是戰爭的開始,男孩淚水也已流光,他知道是時候戰鬥。

男孩抹乾混雜懦弱和愧疚的淚,拿起筆開始他的戰鬥。

這是他唯一能做的。

胸懷夢想的人會成為貧窮人口

===
「喂,你諗咩諗到呆左。」濼瑤不斷在我眼前揮手

「吓!無野,諗返起呢啲說話我都曾經講過。」洋蔥的話讓我陷入了充滿悲憶的湖泊中

「都過左去啦!唔好諗咁多。」濼瑤只有安慰我時才會比較像位女孩

「洋蔥佢地呢？」我轉身一看就發覺只剩下我倆

「佢地走左啦!岩岩你諗得咁入神,點會覺佢地走左。」

「其實我係咪好懦弱?」我仰望滿天繁星的夜空

「懦弱既唔只你,仲有我,我地都係一班隨波逐流既人,但係我地比其他人唔同既係我地會一直係大家身邊支持對方。」濼瑤看着我道,她的存在是上天給我最好的禮物

「多謝你,係你比我知道自己出世既目的係咩。」因為有她我才能活到現在

「你又想口花花呀!」濼瑤的笑容永遠是我解愁的最佳良藥

「咩口花花呀!我從來都唔會口花花。」當我真想說時,濼瑤阻止了我

「唔準講,我想出返去先聽。」濼瑤的心思我總是猜不透,明明能夠逃出的機會是微乎其微,但還抱着希望。

「但係......」她又阻止了我

「唔準咁諗,我地一定可以出返去。」濼瑤知道我的悲觀性格肯定會從最壞的方面打算

其實仲有無人睇緊

lm

說着說着,已經到家,屋內的冷清很快因為濼瑤的嘈吵而打破。

「好耐無黎過啦!都係無咩變到。」濼瑤如小女孩般,在探索屋內的各處,但明明以前是這裏的常客

「如果變得太多我驚你認唔出,到時以為自己入錯屋就唔好啦!」屋內終於添了點生氣

「你之前又話裝修既,邊到有變到。」濼瑤自從中五暑假已經再沒來過，房間內的星空當然還沒看過

「其實有變到,只不過係消失左。」我望着天花板,緬懷昔日能看見星空的日子

生活的窒息,學業的壓力,是星空存在的原因,每次溫習得疲倦時,關上燈看着滿天繁星的夜空是最好的放鬆,可以忘卻一切的煩惱,有時看得入神時會連溫習也忘記。

「廳同房都係無變到,同裝修前一模一樣。」濼瑤的這句提醒了我,星空從沒消失,可能它從來都沒有出現過,我們只是回到一年前的世界

「濼瑤,我地會唔會返到一年前既秀茂坪。」因為濼瑤這句讓我仔細觀察屋內的裝潢

「邊有可能,一年前既秀茂坪會好似依家咁咩,一年前既我地點會估到我地依家會困左係到。」

一年前的秀茂坪的確不是這樣,但一年前星空的確是不存在,家中的佈置跟一年前真的相同。

Lm

「如果...我係話如果,我地係到無憂衣食既話其實過一世都好似幾好。」當心中的烏托邦出現時,有些話會不自覺地衝口而出

「我無聽錯呀嘛沈旭頡,你想留係到一世?」濼瑤驚訝的表情已經不知多久沒看過

「我係話如果姐,唔洗咁大反應既。」

「點可以唔大反應呀！你話想留係到一世喎,你仲有野未做架,你係咪嚇到傻左。」濼瑤拿着房間內的籃球對着我

「你放低粒籃球先,我都係講下笑姐。」

「你覺得自己好幽默咩,你記唔記得你應承過我啲咩。」

承諾是一輩子的事,大家千萬不要隨意跟女人許下承諾,除非你會記得,否則你一日未能實現,她一日都會記得你們之間的承諾,當你們有意見不合時她就會重提你已遺忘了的承諾,殺你一個措手不及。

「我應承過啲咩?」忘記了,我真的忘記得一乾二淨

「你連應承過我啲咩都唔記得,你今晚同我死出去訓。」濼瑤一腳踢我出廳

「但係...間房我架喎」我話語未落,濼瑤經已關門

或者另一個世界仲好
留名

這是我第一次看見自己房間關門後的景象,而我卻孤伶伶在外面。

我走進父母的房間,回溯濼瑤剛才的話,不禁有點覺得我們是新婚夫婦,而我就因為做錯事被趕出房門,被逼要與愛人分開。

這種甜可能一輩子都感受不到。

看着空無一人的房間,還是無法接受今天所發生的一切,一切都來得太快,不知現實世界的我們會否都成為了失蹤人口?

不知睡醒後的明天會否變回正常?

不知另一間房的濼瑤現在是否已經在夢裏遨遊,還是在掛念着我?

這個世界的存在到底是為了什麼?我們到來的原因又是什麼?

這一切都只是巧合?

腦海裏聯想出無限的可能性,可能網上的流言蜚語都是真的,我們不但淪為了失踨人口,更成為實驗品。

實驗品?

我想起巴士上的奇遇,跟大叔的對話當中我隱約記得他曾提起實驗品。

若一切都是真的,就說明了所有事情都是精心的佈局,我們的出現都不是巧合,而是有原因的。

我不敢告訴濼瑤,怕她已經在美夢中傲遊,只好等待明天才告知她,反正我們有的是時間。

夜半,該睡了,要以最好的自己去迎接新的一天,迎接新的挑戰。

陽光滲透入屋內,照耀着沒靈魂的軀殼。

「唔好呀！」倏然一把淒厲的叫聲把我從睡夢中拉出來

出事了。

以濼瑤的堅強性格,若不是有生命危險,她絕不會隨便大叫,叫聲還這麼的淒厲。

是誰說這個世界沒有小說提及的異形和殺人魔,現在他們就可能出現在濼瑤的眼前。

現在濼瑤的生命就主宰在他們的手中。

我不想連對自己最重要的人都保護不來。

「發生咩事?」手心開始冒汗,連站起來的力氣都沒有

睡眼惺忪的我從床上跌下來,笨手笨腳地站起來。

立即衝出房門拯救濼瑤出水深火熱之中。

但....空的。

整間屋都空無一人,淒厲的叫聲亦因為我的醒來而消失。

大門都是鎖着的,根本沒有可能從外面闖進來.然後再帶着濼瑤逃走。

房間內都沒有濼瑤的影子,就連被鋪都摺得非常整齊,在我房間的籃球亦放回原位。

濼瑤消失了,消失得不留一點痕跡,如從來沒有出現在我家一樣。

現在的濼瑤究竟身在何方?至少也告訴我一聲讓我放心。

屋內回復昔日的死寂,回復孤單一人呆看屋內的一切。

「有咩事就記住大叫,反正我地一定聽到。」驀然回溯洋蔥跟我說的話

對!在這個世界還有人可以幫我解決疑難。

他們一定知道濼瑤身在何處,他們肯定知道整件事的來龍去脈,知道這個世界的一切。

我立即出門。

今早的升降機不跟昨晚一樣都停留在7樓,而是停留左6樓。

然而整棟秀和樓就只剩下我一名住客,若非在這昨夜凌晨有人在6樓出入,升降機停留的樓層根本不會在6樓。

難道...

不。

現在最重要的是尋找濼瑤,其餘的都不要去想,亦都不敢去想。

我走到街上不斷大叫,為的只是想有人回應。

我用盡全身的力氣歇斯底里地叫喊,我叫的是恐懼,是擔心。

中午的陽光刺得讓人睜不開眼,這是代表希望的曙光嗎?但連睜開眼的機會都不給予我又是什麼道理,我看不到希望,看不到自己的未來。

若在平時的世界,旁人肯定會認為我是位不折不扣的瘋子,然而在這荒誕的世界中,跟本不需要顧慮形象,因為根本沒有旁人。

我走到秀華樓時看到洋蔥跟王伯從大廈大門走出來。

「晨早流流做咩事鬼殺咁嘈?」洋蔥還是睡眼惺忪的樣子

「出事啦!出事啦!」我連忙跑到他們面前

「咩事呀!又唔係死人冧樓。」洋蔥淡然地道

「消失左,濼瑤佢消失左。」我的喘息聲不斷

這個消息令他們徹底清醒,剛才睡眼惺忪的樣子一掃而空。

「咪玩啦!咁大個人點消失呀,佢係咪落左街食野咋」他們還以為我在開玩笑

「我唔係玩,得你地先幫我,你地一定知道佢係邊既係咪。」我捉住洋蔥的手臂不斷搖晃儼就如第一天的情景

「你咁肯定佢係消失左?」王伯皺起眉頭

「佢向我求救,但係我救佢唔到,我出到廳個時佢已經消失左,再聽唔到佢把聲。」我內心不斷在責備自己的無能,連濼瑤也保護不了

「無可能架喎,呢到除左我地6個就咩人都無,邊有人會捉走佢。」王伯的話使我向着M記的方向望,這裏真的只有我們6人?

「無人捉走佢,係消失左,好離奇咁消失左。」不但他們,連說的我也不太相信濼瑤會憑空消失

「我地快啲去搵埋奶粉同霍金睇下有咩辦法可以搵返濼瑤。」洋蔥道後就立即拔腿就跑

半形既標點 搞到啲野密麻麻
冇興趣睇

會改善下

好似幾好睇，留名

我跟王伯亦跟隨着洋蔥的步伐,這是我第一次感覺到
這個世界的人情味,即使在原來的世界亦是久違沒感
受過。

我們走到秀樂樓時,洋蔥站在大廈門外動也不動。

「做咩企左係到,上去啦我地。」我實在急不可待要

霍金幫我尋找消失的濼瑤

「唔係呢,我地上唔到去。」洋蔥一臉慘容的看着我

「點解?唔上去係到做咩。」我一臉盡是疑惑,他們

是否在阻止我尋找濼瑤

「我地又唔知大廈密碼,又唔見佢住咩樓咩室,呢啲情
況下真係好難上去。」

「咁我地打比佢啦!問下佢咪得。」看來我忘了這個

是與世隔絕的世界

多謝支持

「你係咪急到懵左,你個時又打唔打得通比濼瑤。」

「咁我地仲有咩辦法可以上到去。」

焦急如焚的我已經急不可待衝上前不斷重複嘗試大廈密碼,即使不斷的失敗,但我也屢敗屢試。

「你唔好曬氣啦!你咁試法試到聽朝都未試完。」在

我心中洋蔥根本是在妨礙我

我不予回應,當下的腦海裹浮現跟濼瑤相處的每一幕。

求你,一定要等我,我還有很多話要跟你說,我一定會救你。

「你地係到做咩?」驀然一把熟悉的聲線竄進雙耳

出現了,霍金就在我們眼前,我們一直尋找的幫手自己出現了。

「原來你落左街呀!我地仲係到搵你,你下次應該講埋

大廈密碼比我地聽。」洋蔥嬉皮笑臉走向霍金

我連忙衝上前,撞開了身旁的洋蔥。

「霍金,幫我,得你地先幫到我。」霍金一臉愕然看着我,大概是被我的嘴臉嚇到

我哭了。

眼淚劃過雙頰,為了濼瑤落淚亦是第一次。,

眼淚夾雜了混亂的思緒和不斷的自責,是自己的無能才會弄成今天的局面。

我把發生的一切都告訴霍金,他的反應並不是要想辦法尋找濼瑤,而是尋找今天尚未露面的奶粉。

「去奶粉屋企,佢可能出左事。」霍金堅定不疑的眼神我倒是第一次看見,但濼瑤的生死我不能不顧。

「唔得,點都要搵返濼瑤先。」我上前攔截霍金的去路

「你有方法搵咩,你黎左呢到一日咋,你有咩能耐呀!」

「咁又點呀!佢消失左呀!佢真係憑空消失左。」我哭崩成淚人,拉着霍金的襯衫跪在地上

「無論點都好,去左搵奶粉先。」

「點解你咁執着一定要去搵奶粉,你係咪有咩瞞住我

地？你係咪一早就知會搞成咁。」我驀然回溯濼瑤

的疑慮───背叛

「無人知會搞成咁,我地就只呢個世界既係訪客。」

霍金道後頭也不回跑往秀義樓

我們只好一臉無奈跟着霍金跑向秀義樓,他純熟的手

勢輸入大廈密碼,這是我們都意想不到的,看來他清楚

這個世界的所有,只有我們是被蒙在鼓裏。

在乘搭升降機時大家看着霍金的表情都是一樣,同樣

的疑惑,同樣的不信任。

「我知你地有好多野都想問,好多野想知,去到奶粉屋

企你地自然會知。」霍金這句算是安撫我們忐忑不

安的心情吧

「估唔到同你生活左兩個禮拜,你有野係瞞住我地。」王伯的一句同時亦都是洋蔥的心底話

「有好多野係唔應該知,知左一啲好處都無。」霍金漫不經心說出這句

霍金這番話荒謬至極,他根本就不想把事實的真相告之我們,他肯定在暗忖自己的逃離計劃,而把我們的死活都拋諸腦後,信任在這個世目根本不存在,誰能夠逃離這個世界才是真正的贏家。

奶粉的家雖住在7樓,但乘搭這程升降機的時間今天特別漫長。

步出升降機,刺眼的陽光把走廊的所有燈光都遮蓋。

我們走到703室的門外。

大門打開了,鐵閘也沒有鎖上。

地上盡是淩亂不堪的樂譜。

大廳內不見奶粉的身形,大廳內的結他至少有三部,看
來屋主是位音樂人。

我們在屋內走的每一步都步步為營,屋內的擺設每件
都跟音樂有關,電視機上排擺放了大小音樂比賽贏來
的獎杯。

在其中一間房間中看見一個電子琴和一塊松木板,松
木板上盡是合照,合照上多數的背景都是band房和不

同的街景,只有一張的背景是學校的禮堂。

相片上的每個人都臉露出真摯的笑容,這種似曾相識
的幸福曾幾何時在自己身上也出現過。

等等...

相片上的其中一人雖然帶着點稚氣,但他的輪廓跟奶
粉有幾分相似。

「你估你會唔會同我諗緊同一樣野。」洋蔥對着我說

「但係點會咁岩,佢地識既。」一切都是巧合了吧

奶粉送貨的地址是自己朋友家,但他一直都沒向我們
提及,至少我跟洋蔥都懵然不知。

Push push

咁好睇得咁少人追

一陣會有文

相中的奶粉比現在瘦削,笑容比現在燦爛得多,至少臉上看不到疤痕。

他說過夢想是虛無飄渺,說過錢比夢想來得更實際,但他卻忘了自己曾為夢想展露的笑容是比一切都來得重要,來得更有價值。

「呀!」倏然一把淒厲的叫聲打亂了我的思路

這淒厲的聲音在今早才曾聽過,這是絕望的哀號。

這次我不會再耽誤一分一秒。

「咩事呀!」我衝出房門

「無野,王伯見到曱甴嚇親姐。」 霍金一手拍死眼前的蟑螂,再走向洗手間清潔

剛還為了生存而逃跑的蟑螂,只是一瞬間就被拍成肉醬。

此情此景又會否是我們即將要面臨的命運?

蟑螂在現實世界不論在繁體囂的鬧市抑或清靜的郊區都被趕盡殺絕。

即使在這詭異的世界亦逃不過死亡的宿命。

「哇!屌」身旁的王伯又突然在喧譁大叫指着大門的方向

「又咩事。」望向大門的方向

大門外出現了一個人。

他如M記和7-11的職員站着不動,視線一直都沒離開過我們,唯一的不同就是他的笑容猙獰得令人心寒,彷彿下一秒就是把我們帶進無底的深淵。

王伯嚇得雙腳發軟跌在地上大叫,洋蔥呆看着門外的怪人。

他沉默不語一直盯着我們。

我們站在大廳的中央,雙腳正在顫抖,眼前的怪人給予我們一個信號───逃跑。

然而大門已被眼前的怪人堵塞,要離開這個單位就只能把他推開。

「既然咁驚,咁點解仲要闖入黎。」

他開口了。

語氣非常平和,平和得不太尋常,跟他的笑容根本不相配。

他究竟是誰?

「我地就走架啦!走架啦!」洋蔥捉住我的手臂不斷搖晃,示意我們該離開

「無得走,無人可以離開呢到。」他的眼神瞬間充滿憤怒

突然的吼道把我們三人都震懾。

他的笑容依舊的猙獰,沒有半點的改變,依舊的令人心寒。

仲有無人睇緊?

有

今晚再出多篇

他的出現的目的又是什麼?

濼瑤的消失又會否跟他有關?

「點解你仲未死?」剛從洗手間出來的霍金呆看着眼前的怪人

他們是認識?

眼前的怪人跟霍金究竟有什麼關係?

朋友?還是敵人?

「我係神黎,神又點會死。」在這個世道居然還有人妄想自稱為神

「唔係真架,呢個根本就係惡夢。」霍金後退不斷,臉容慘白得剩下恐懼

霍金左腳絆右腳跌倒在地上,本應是個嘲笑他的好機會,然而霍金的反應告訴我眼前的怪人是位極度危險人物。

留名

自推

幾時出文啊

出多幾篇 快

我落堂就會打文

會架啦

「點會係惡夢,呢到根本就係天堂黎。」

霍金的四肢顫抖不斷,手臂感覺到異常的濕潤和莫名的震動。

一轉頭就發覺洋蔥的手從未離開過我的手臂,剛感覺的濕潤感應該是洋蔥手心冒出的冷汗。

於這詭異的氛圍下,王伯嚇得臉容失色,洋蔥冒汗不斷。

「你唔記得左啦咩,呢個天堂你都有份架。」

有份?

這句話又是什麼意思?

「一開始就已經係錯,根本...唔應該。」霍金的眼神盡是悔意

這詭異的世界究竟是什麼一回事?

推

LM

返到屋企再打文

怪人口中的天堂跟這個世界又有什麼關係?

「你點會變成咁架,以前既你去左邊呀!」他似曾相識的眼神在我腦海裏劃過

這句話在我腦海裏不停徘徊,隊友跟我道的每句話逐漸浮現。

===

「倉頡,夠鐘練波啦!」水母走進校內的小自修室

水母是我在籃球隊中最要好的隊友,他跟我都是應屆的文憑試考生,然而他沒有
半點在乎自己的成績,可能跟他平日的左右銘有關───「活在當下」

「今日我都係唔練,好多野未溫。」我看了水母一眼, 繼續操練手上的試卷

「又唔練?你已經兩個禮拜無練過波。」他沒氣地道

「我都唔想,只不過...無得選擇。」我埋頭在試卷堆內,沒有抬頭的勇氣

「咩無得選擇呀!你知唔知自己講緊咩。」

「你出返去練波啦!唔好再阻住我。」

「阻住你?我都係想你練波放鬆下姐,唔通咁都有錯?」水母準備轉身離開

「我唔係咁既意思。」我放下手上的鉛筆

問題始終都要面對,逃不了,躲不過。

「我知,但係就比賽,我想你着緊啲練返波。」水母對着我永遠都是這麼的苦口婆心

「對唔住,我諗我唔可以同你地一齊打比賽。」

「咩話,我有無聽錯。」水母瞪大雙眼

「你無聽錯,我亦都無講錯,我的確唔可以同你地一齊打比賽。」

「原因,我要原因。」水母聲線充斥不忿

「無原因,你就當我唔想再打籃球啦!」

留名支持,幾好睇

「初初團結成隊波既人係你,依家你同我講唔打?你甘心咩。」

不甘心又如何?若有能力,誰不想堅持。

我沉默須臾

「甘心,呢到係我諗過最好既解決辦法。」

「你咁樣犧牲值得咩,你仲記唔記得....」他話語未落,我經已搶先回答

「值得,犧牲籃球都唔算得係咩。」我嘆了一口氣,仰望自修室的天花

潔白無暇的天花襯托出我早已枯竭的內心是那麼的黯淡無光。

「你點會變成咁架,以前既你去左邊呀!」水母揪住我的校服

「以前既我就係太天真太傻,先會發埋啲狗屎夢。」

「點解會咁架,唔通你真係唔記得...」我又再次中斷水母的話,因為不想記起

真係d標點 鋪排行數累事
睇得好辛苦

Live

會改下架啦

「唔記得,我咩都唔記得,我個腦再無籃球,再無夢想。」

從來沉睡在夢的人,就只會弄得遍體鱗傷。

「你變左,你真係變左。」水母絕望的離去

自修室回復昔日的死寂,氧氣如被抽光般,讓我喘不過氣來,很窒息。

門外學生的喧嘩聲更顯得我的孤獨。

他們展露的笑容,滲出點點的幸福。

點解樓主句號用全形
但係逗號感歎號個啲唔轉埋全形？應該會好睇啲

自己推

我會轉架啦

水母的身影在我雙眸裹逐漸消逝。

誰想放過在最後一年學界揮灑熱血的機會﹐只不過時間實在不夠。

在這二選一的題目中我選擇了留在自修室﹐這就是我的答案。

或許是錯。

但至少給了自己一個交待

===

「唔係我變呀！而係真係錯。」霍金把我拉回現實

但我寧願停留在悲憶之中。

「係咪佢地搞成你咁？我幫你殺曬佢。」他指着我們三人

push

他動了，但並非是因為要殺戮我們，而是被人推倒。

救世主終於出現？

「走呀！快啲走。」是奶粉，奶粉出現在我們眼前

他的出現如天使的降臨，是希望的曙光。

但雙腳被冰冷的恐懼纏繞，悚然從頭頂蔓延至腳尖。

放學先繼續

留名
幾好睇 樓主加油

嘩頂你留個言先，雖然未live但係好好睇，至少有啲身同感受
between 秀茂坪真係好多痴線佬，跳樓又有，露體狂又有

好耐冇睇一個故睇到咁入神，加油
已正皮

有你地既支持真係好開心

Push 睇咗開頭幾好睇

奶粉將怪人推倒在地上,怪人消失在我們的視線範圍內。

奶粉不斷揮手示意該離開這裹。
「原來你仲未死架。」洋蔥不再捉住我的手臂,而是指着奶粉

「我死你個頭呀！我落街食野咋。」

「不過點解佢仲會係到。」奶粉望向怪人的方向,他的神情凝重得很

看來我忖測沒有錯,他們之間的確有不為人知的秘密。

怪人的來歷、他們之間的秘密和濼瑤的去向，一切都是未知的謎團。

「我係神，你地既生死都係由我話事。」他站起來舉高雙手

「如果你係神既話，我今日就要弒神。」奶粉一拳揍往怪人的臉

然而在他的臉前停了。

別以為是奶粉手下留情，其實是被他接住。

「想弒神？你仲未夠班,嘻嘻嘻嘻嘻......」這亢奮的笑聲，猙獰的笑容，我想會在腦海裹漂浮一輩子

Live
推一下先

愈黎愈多負評

推爆佢

文筆幾好
巴打加油：）

奶粉重如大石的拳頭被接住不只是我，就連身邊的洋蔥亦看得目瞪口呆。

怪人擁有一副中等身材，而奶粉的身形明顯地比他健碩得多。

即使是身高奶粉都略勝一籌，意想不到怪人能夠輕鬆接住奶粉揮出的拳頭。

「點會咁架。」奶粉一臉驚訝看着眼前的怪人

「都話左我係神，你點可以妄想弒神，咁自大狂妄既人就只有死路一條。」他從褲袋掏出一把生果刀，準備向奶粉的腹部進發

奶粉一手捉住怪人的另一隻手，是個僵持不下的畫面。

「你地唔好係到食花生啦！快啲走。」奶粉如此狼狽的樣貌我倒是第一次見

他的額頭不斷冒汗，雙手顫抖不斷，眼神變得更加凝重，更加緊張。

「我地都想走，之不過係你頂唔頂到呀！」洋蔥扶起身旁的王伯

「如果我話頂唔到你係咪即刻黎幫我手？」他沒有看我們多一眼，專注在這場力的比拼

奶粉已經沒有多餘的力氣應付我們，盡快離開是讓他安心戰鬥的要素。

「咁又唔係，無謂廁所點燈啦！」洋蔥即使身陷危境亦難改他的搞笑作氣

「咁你地走啦！我唔頂得好耐，你地係到我要顧埋你地。」奶粉咬緊牙關的容貌頗有男子氣概

我們扶起霍金走過奶粉的脊背，經過時還聽到怪人給予我們的最後忠告。

「你地永遠都離唔開呢個世界，同個o靚妹既下場一樣。」他口中的o靚妹會否是濼瑤

「你講既o靚妹係邊個。」我回頭凝視着他

「你咁快唔記得左拿，你救唔到個個呀！」他咧嘴而笑

是我的無能令濼瑤身陷險境，。

「佢係邊到？你對佢做左啲咩。」我一腳跌往怪人的腹部

他連同手上的生果刀跌倒在地上，一臉的亢奮，沒有絲毫的痛苦。

加速

文呢

等我食埋個飯就繼續

我拾起地上的生果刀，誓要把眼前狂妄自大的人弒去。

我把生果刀架在他的頸喉，奶粉幫我捉住他的雙手。

「講呀！濼瑤佢去左邊。」我瞪大雙眼凝視眼前的怪人

手心不斷冒汗，右手顫抖不斷，生怕他道出的是我最不願意聽到的答案。

「你想聽咩答案？生定死？」他看穿我的內心想法

「比我講中左?嘻嘻嘻嘻......」他的臉上盡是亢奮，是張惹人生厭的臉容

「唔準再笑呀！」我往他的臉上劃了一刀

他收起了笑容，笑聲亦隨之消逝，迎來的是永無止境的不安。

好睇

喂 係啲咁嘅地方停都有嘅

返到屋企繼續

「你知唔知整傷神有咩後果。」他目無表情的臉容來得更令人懼怕

我沉默須臾。

寂靜的環境中奶粉喘息聲不斷，二十分鐘的對峙就能令他身心疲倦。

「係落地獄受無盡既折磨。」雖然他現在不能動，但說出的每句如刀刃架在我的頸喉般讓我心悸

「收...收聲，快啲答我問題。」他看着我顫抖不斷的右手

「不如我地玩場尋寶遊戲。」

「我無時間同你癲，你快啲講濼瑤係邊。」我把生果刀貼近他的頸喉，只要一劃血會如湧泉般噴出

「原來佢叫濼瑤呀！個名幾好聽喎。」

比正評啦咁

「唔關你事，我要既係......」我話語未落,他已搶先回答

「如果你以為再見唔到佢，你會點?」他咧嘴而笑

我懵了，他這句又是什麼意思？

「唔好，唔好呀！我最多求你。」雙眼泛紅，眼前一片模糊

「只要同我玩個尋寶遊戲就有機會見返你最緊張既濼瑤。」他如魔鬼在誘惑着我

「唔好同佢玩呀！最多我地一齊幫你搵返濼瑤。」洋蔥在喊道

「佢地邊信得過，你要記住我係呢個世界既神。」

「你收聲呀！倉頡你要醒下，濼瑤既消失同佢有關架，你唔可以應承。」奶粉凝視着我

繼續推

其實啲角色有冇圖可以FF下
濼瑤more

等我搵下

天使與魔鬼之間的搏鬥,最終由魔鬼獲勝。

「個遊戲點玩？」

「倉頡，你係咪傻左？」奶粉喊道

「我好清楚自己做緊咩，只有呢個方法先救到濼瑤。」

「遊戲玩法好簡單，你要係今日之內幫我搵一樣野。」

「搵咩？」

既然是神，應該清楚這個世界發生的一切，為何還要我們幫助。

「搵返我個心。」他用舌頭舔自己的嘴唇

空氣瞬間凝結，內心感到一陣毛骨悚然。

愈黎愈少字，間距愈黎愈闊

會出返多啲架啦

我摸摸他的左邊胸膛，沒有任何的動靜，感覺不到任何的心跳聲。

「你...你係死...死人？」我緊張得結巴

「你時間唔係得返好多，爭取時間呀凡人。」

我鬆開了手，把架在他頸喉的生果刀放下。

「奶粉，求下你，幫我。」我只能苦苦哀求

奶粉放開了他的雙手，他重獲自由後的第一舉動細嘗自己臉上的血。

「好耐無未試啦！原來啲血都仲係紅色。」

「痴線佬。」洋蔥一臉不屑

「你錯啦！啲血仲係紅色係一件好事黎。」他走向洋蔥的耳邊輕輕地道

王伯嚇得後退兩步，霍金依舊的愣着。

「我走啦!咁多位凡人。」他揮揮手，頭也不回地離去

他哼着最熟悉的旋律───綠袖子，動人的樂章卻感覺到淡淡的憂傷，是環境的影響？還是吹奏者真情的流露。

無睇內文已經正評左
但標題好撚高質

有正評再出多篇

幫你推

用埋份功課就有文架啦

他走進轉角位，綠袖子的聲音亦隨着他的身影逐漸消失。

當壓逼的氛圍逐漸消散時，喘氣是一種獎勵，不論在現實的香港抑或是詭異的世界都讓人窒息。

「你地會唔會幫我？」

迎來的是一片死寂，眾人一臉的不願意，只有霍金還在愣着。

「霍金，你係咪應該要講清楚成件事。」
「我唔想架！一切都係錯，唔應該係咁。」霪金一直在喃喃自語

一向冷靜的霍金直到怪人的出現就變得不知所措，表現得一臉的驚慌。

「佢只不過係想實現自己一直既夢想。」

一直的忖測在這刻確確實實印證了是正確的，他們一直之間的秘密即將揭曉。

「夢想？邊有人既夢想係咁黑暗。」我激動地喊道

「佢既原意並唔係咁，佢地原本係想建立一個烏托邦。」

好似得你一個仲睇緊

好吊癮啊baby
幫推

原來有兩個人睇緊

岩岩返到咋巴打

就有文啦！

「烏托邦？成件事到底係點？」

所謂的烏托邦是一個理想的社會，不論是政治抑或法制體系都是無可挑剔，然而這荒謬的世界跟大家理想中的烏托邦有段非常長的距離。

「你地係咪夾埋，目的係想害死我地？」王伯一臉的疑惑望着奶粉

「你唔好亂講野啦王伯，奶粉佢地要害我地一早就害左啦！洗咩等依家。」洋蔥不斷在勸籲王伯

若你身處一個未知的世界，跟新認識的人共同生活了兩星期的時光才發覺他們一直裝作對一切都懵然不知，但自己卻是蒙在鼓裡時，你當刻的心情又會是如何？

「你唔好咁天真啦！佢地一直都瞞住我地咁多野，你仲咁信佢地做咩。」每一言，每一句都充斥着淡淡的憂傷

「唔會架，我地話過要一齊離開呢個。」洋蔥是不願意接受現實，還是他仍然相信曾經的諾言

「離開係離開，不過我諗佢地既計劃裹面無我地兩個既存在。」王伯咬牙切齒地道

乖，唔好咁諗，可能仲有班CD-ROM等緊

推呀

早晨

有啲想重PO，前面個啲好密密麻麻

唔錯

比下意見好喎

雖然人物描寫好好，但係節奏緊張嗰啲位冇想像仲咁緊湊/張力唔太夠

你覺得我重唔重po好

重po都好嘅，當刷首抽+試水溫囉

個故好睇，唔好爛尾乜都得

寫快啲乜都得

我遲下會重開，你比正皮就得

咁依家即係腰斬咗先?

等新po啦

好串咁喎

邊敢

係咪已經爛尾

唔會，我已經改緊